北海反傳銷標語現歧義惹議 官方發文致歉兼整改

該標語因採用豎式排版，若從左往右讀，意思即大相逕庭。（互聯網）

設計標語原為協助宣傳引導，惟因排版問題引起誤解，分分鐘就會產生反效果。近日在廣西北海街頭，出現一條「指望傳銷致富，生活沒有出路」的標語，但因採用豎式排版，讀者若從左往右讀，意思就大相逕庭，變成「生活沒有出路，指望傳銷致富」。

據悉有網民發現上述標語排版，並將相關照片上傳至網絡，迅即惹起輿論熱議。北海市公安局銀海分局周四（1月31日）透過社交平台發通報，解釋上述街頭標語的產生和後續處理過程。通報指，相關部門為嚴厲打擊傳銷，遂在相關屋苑懸掛上述標語；但由於標語採用豎式排版，造成閱讀歧義，當局為此表示歉意。

通報續稱，當局現已將相關宣傳標語版式作出整改，並全面檢查轄區內其他宣傳內容，避免出現同類問題；當局強調徹底剷除傳銷是警方與相關部門職責所在，希望民眾一如既往地支持和監督。

你係北海飲醉酒片車撞死人,你響我暴龍個朵,一啲事都無

其實左右讀都冇乜分別

直排點讀都唔識

不過最巧唔好撞啲咁出名架啦

西貢點解係東面
東涌點解係西面